\documentclass{article}

\usepackage[french]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{xspace}
\usepackage{xcolor}

\title{Titre}
\author{Ciroux Adam}
\date{9 novembre 2022}

\newcommand{\myname}{Ciroux Adam}

\renewcommand{\myname}{Adam \textsc{Ciroux}\xspace}

\renewcommand{\myname}{\textbf{Adam} Ciroux\xspace}

\newcommand{\mystyle}[2][]{#1 #2 \mdseries \upshape \normalsize}

\newcommand{\name}[2]{\mystyle{#1} \mystyle[\scshape\large]{#2}}

\newcommand{\firstnamecolor}{blue}
\newcommand{\lastnamecolor}{red}
\begin{document}

\maketitle
Je m'appelle \name{Ciroux Adam}.
\begin{itemize}
\item XXXXXX \textcolor{\firstnamecolor}{\textbf{Didier}} est le fils de \textcolor{\lastnamecolor}{AAAAAAA} \textbf{Claude}
\item CCCCCC \textcolor{\firstnamecolor}{\textbf{Didier}} est le neveu adoptif de \textcolor{\lastnamecolor}{PPPPPPPPP} \textbf{Daniel}
\item XXXXXX \textcolor{\firstnamecolor}{\textbf{Sylvain}} est le fils de \textcolor{\lastnamecolor}{AAAAAAA}   \textbf{Patrick}
\item CCCCCC \textcolor{\firstnamecolor}{\textbf{Jade}} est le neveu adoptif de \textcolor{\lastnamecolor}{PPPPPPPPP} \textbf{Guilhem}
\item Moi, je m'appelle toujours \name{Ciroux Adam} .
\end{itemize}
\section{Test}

\textbf{\textit{Ciroux Adam}} \\
\textbf{\textsl{Ciroux Adam}} \\
\textbf{\textsc{Ciroux Adam}} \\
Toutes les combinaisons sont possilbes ici. \\
\\
Le mot \emph{italique} est en italique. \\
\textit{Le mot \emph{italique} n'est pas en italique.}

Ça,\mystyle[\bfseries\slshape]{c'est}du\mystyle[\scshape\large]{style}!  

\section{Test du texte en couleur}
Le texte et écrit en \textcolor{blue}{bleu}, en \textcolor{red}{red}, en \textcolor{green}{vert}, en \textcolor{yellow}{jaune}, en \textcolor{purple}{violet}, \color{purple} e \textcolor{yellow}{t}c ...
\color{black}


\end{document}